[
  {
    "frage": "Ab welcher Höhe besteht eine Absturzgefahr?",
    "antwort": "Ab einer Höhe von 1 m."
  },
  {
    "frage": "Wie sind Öffnungen und Vertiefungen ordnungsgemäß gesichert?",
    "antwort": "Öffnungen und Vertiefungen sind gesichert, wenn sie umwehrt oder begehbar und unverschieblich abgedeckt sind."
  },
  {
    "frage": "Durch welche Maßnahmen lassen sich Absturzkanten deutlich absperren?",
    "antwort": "Durch Ketten, Seile und Geländer."
  },
  {
    "frage": "Wie hoch müssen Bordbretter den Belag mindestens überragen?",
    "antwort": "Mindestens 15 cm."
  },
  {
    "frage": "Nennen Sie zwei Systeme für den Einsatz als Absturzsicherungen auf Flachdächern.",
    "antwort": "Ballastierung und Befestigung direkt am Bauwerk montiert."
  },
  {
    "frage": "Wo sollen die Randsicherungen den Absturz von Personen verhindern?",
    "antwort": "An Decken und Dachkanten mit Flächen bis zu einem Neigungswinkel von 22,5°."
  },
  {
    "frage": "Was muss vor der Montage von Randsicherungen geklärt werden?",
    "antwort": "Ob ein Brauchbarkeitsnachweis für das System vorliegt und die Statik gegeben ist."
  },
  {
    "frage": "In welchem Abstand dürfen Randsicherungspfosten maximal montiert werden?",
    "antwort": "Maximal alle 10 m."
  },
  {
    "frage": "Wie darf der Auf-, Um- und Abbau von Randsicherungen getätigt werden?",
    "antwort": "Von besonderen Arbeitsplätzen, z.B. Hubarbeitsbühnen oder Fahrgerüsten."
  },
  {
    "frage": "Wann dürfen Fanggerüste verwendet werden?",
    "antwort": "Wenn aufgrund baulicher Voraussetzungen nichts anderes möglich ist, also wenn kein Seitenschutz angebracht werden kann."
  },
  {
    "frage": "Bis zu welcher Neigung dürfen Fanggerüste benutzt werden?",
    "antwort": "An Decken und Dachkanten von Flächen mit einem Neigungswinkel bis 22,5°."
  },
  {
    "frage": "Wie groß darf der Höhenunterschied zwischen Absturzkante und Gerüstbelag maximal sein?",
    "antwort": "Maximal 2,0 m."
  },
  {
    "frage": "Wozu dient die Inaugenscheinnahme vor der Verwendung eines Gerüstes?",
    "antwort": "Um Funktionalität und Mängelfreiheit festzustellen."
  },
  {
    "frage": "Bis zu welcher Dachneigung ist der Einsatz von Dachschutzwänden zulässig?",
    "antwort": "Bis 60° Dachneigung."
  },
  {
    "frage": "Wie groß darf die Maschenweite von Netzen höchstens sein?",
    "antwort": "Höchstens 10 cm."
  },
  {
    "frage": "Was ist unter einer „zur Prüfung befähigten Person“ zu verstehen?",
    "antwort": "Eine Person mit Ausbildung, Erfahrung und zeitnaher Tätigkeit, die die erforderlichen Kenntnisse zur Prüfung von Arbeitsmitteln hat."
  },
  {
    "frage": "Wie weit müssen Dachschutzwände den zu sichernden Arbeitsplatz überragen?",
    "antwort": "Mindestens 1 m."
  },
  {
    "frage": "Bei Arbeiten auf geneigten Flächen sind besondere Arbeitsplätze zu schaffen. Ab welcher Neigung?",
    "antwort": "Bei mehr als 45° Neigung."
  },
  {
    "frage": "Nennen Sie den Höchstabstand von Dachdeckerstühlen.",
    "antwort": "Maximal 2,50 m."
  },
  {
    "frage": "Bis zu welcher Dachneigung sind Dachdecker-Auflegeleitern zulässig?",
    "antwort": "Bis maximal 75° Dachneigung."
  },
  {
    "frage": "Wann sind Auflegeleitern auf augenscheinliche Mängel zu kontrollieren?",
    "antwort": "Vor der Benutzung."
  },
  {
    "frage": "Wann müssen Dachfanggerüste montiert werden?",
    "antwort": "Wenn bei Dacharbeiten keine Dachschutzwand an der Traufe verwendet werden kann."
  },
  {
    "frage": "Sie möchten für die Befestigung eines Schutznetzes Kabelbinder verwenden. Ist das zulässig?",
    "antwort": "Nein, Kabelbinder sind nicht zulässig."
  },
  {
    "frage": "Ab wann muss beim Gerüstaufbau eine Sicherung gegen Umkippen vorgenommen werden?",
    "antwort": "Bereits ab dem ersten Gerüstfeld."
  },
  {
    "frage": "Nennen Sie drei Möglichkeiten für sichere Zugänge an einem Gerüst.",
    "antwort": "Aufzüge, Transportbühnen, Treppen oder Leitern."
  },
  {
    "frage": "Wann dürfen Sie innenliegende Leitern verwenden?",
    "antwort": "Bis zu einer Aufstiegshöhe von 5 m oder bei Arbeiten an Einfamilienhäusern, solange der Materialtransport über andere Wege erfolgt."
  },
  {
    "frage": "Wie weit darf der horizontale Abstand in der Innenseite eines Gerüstes zwischen Belag und Bauwerk höchstens sein?",
    "antwort": "Maximal 30 cm."
  },
  {
    "frage": "Nennen Sie die drei Teile, die zu einem Seitenschutz gehören.",
    "antwort": "Geländerholm, Zwischenholm und Bordbrett."
  },
  {
    "frage": "Wo sollte die Gerüstkennzeichnung angebracht werden?",
    "antwort": "Am Zugang zum Gerüst."
  },
  {
    "frage": "Nennen Sie mindestens 3 Inhalte der Inaugenscheinnahme.",
    "antwort": "Gerüstbauart, Datum der letzten Prüfung, Name des Prüfers, Warnhinweise etc."
  },
  {
    "frage": "Die Entfernung Ihres Gerüstes zur Wand beträgt 0,50 m. Welche Maßnahmen sind zu treffen?",
    "antwort": "Den Abstand auf 30 cm oder kleiner reduzieren oder auf der Innenseite des Gerüstes einen Seitenschutz anbringen."
  },
  {
    "frage": "Wie lange darf die Alterungsprüfung von Schutznetzen maximal zurückliegen?",
    "antwort": "Maximal 1 Jahr."
  },
  {
    "frage": "Wie groß darf die Maschenbreite für Schutznetze als Absturzsicherung höchstens sein?",
    "antwort": "Maximal 10 cm."
  },
  {
    "frage": "Wo sollten Schutznetze möglichst aufgehangen werden?",
    "antwort": "Möglichst dicht unterhalb der zu sichernden Arbeitsplätze."
  }
]